**仁濟路**是[广东省](../Page/广东省.md "wikilink")[廣州市](../Page/廣州市.md "wikilink")[越秀區的一條南北走向的](../Page/越秀區.md "wikilink")[道路](../Page/道路.md "wikilink")，位於[一德路以南](../Page/一德路.md "wikilink")，[沿江西路以北](../Page/沿江路_\(广州\).md "wikilink")。長410米，寬8米。

## 歷史

1882年，六位博濟醫院的華人醫生每人出資一百元（銀元），委託一位[四邑人羅開泰在仁濟路怡和大街開設泰安大藥房](../Page/四邑.md "wikilink")，此是史上華人開設的第一家西藥房\[1\]。

1921年，市政府拆**仁濟大街**建成**仁濟路**，取名自[光緒六年由美國长老会](../Page/光緒.md "wikilink")[傳教士兴建的](../Page/傳教士.md "wikilink")**[仁濟堂](../Page/仁濟堂.md "wikilink")**，以醫藥傳道而出名。該教堂幾經擴大後，曾成爲全市最大的教堂。

## 特色

在仁濟西路附近，曾經有一個專門為洋行製作傢私的木匠廣場，店鋪多達七十多家。後十三行被大火焚毀，仁濟西路的木匠廣場，也隨著十三行的退場而消失了。到清末民初，這一帶轉變為南北藥材市場\[2\]。

現時仁濟路鄰近[十三行和廣州珠江昔日的](../Page/十三行.md "wikilink")[長堤商業圈](../Page/長堤.md "wikilink")，加上新建的[廣州市兒童公園](../Page/廣州市兒童公園.md "wikilink")，平日車水馬龍。仁濟路每天都有[天光墟](../Page/天光墟.md "wikilink")，而道路兩旁也有較多小食店和販賣祭祀用品、乾果[海味的商店](../Page/海味.md "wikilink")。

## 與之交匯道路

道路顺序由北往南排列

  - [一德路](../Page/一德路.md "wikilink")
  - 仁濟西路
  - [西濠二馬路](../Page/西濠二馬路.md "wikilink")
  - [沿江西路](../Page/沿江路_\(广州\).md "wikilink")

## 兩旁的主要建築物/機構

由北往南排列

  - [廣州市兒童公園](../Page/廣州市兒童公園.md "wikilink")
  - [中山大學孫逸仙紀念醫院](../Page/中山大學孫逸仙紀念醫院.md "wikilink")

## 交通

巴士

  - 一德西站
  - [愛群大廈站](../Page/愛群大廈.md "wikilink")

地鐵

  - [廣州地鐵六號綫](../Page/廣州地鐵六號綫.md "wikilink")[一德路站](../Page/一德路站.md "wikilink")

[R](../Category/广州特色街道.md "wikilink")
[R](../Category/广州历史.md "wikilink")
[R](../Category/越秀区.md "wikilink")

1.
2.